［釣魚］釣魚手足請留步

各位手足 請問有無淘寶竿好用？
我之前玩開筏仔竿 貪佢魚訊靈敏 又輕 揸住成日都唔覺攰
求指教

咁你嘅意思係想轉玩其他釣法
定係問有咩好用嘅淘寶筏啊

師兄 我大多數都係係碼頭或者橋底釣 玩筏仔夠唔夠做？

另外都想問問淘寶有咩筏竿好用

唔該師兄

我個人比較中意玩短竿 1m-1.5左右
貪佢右手收杆 左手可以攞到魚勾 方便啲

其實講真淘寶竿質素未必好
因為想賣得多 所以好多時整到外表好靚
但係用料 調子 排階等都會有好多問題
因為呢d問題所以有機會漁汛都有延遲
而點樣知道支竿有無問題？
現場睇先知
所以其實淘寶竿係唔推薦
不過
如果你僅限於碼頭玩
其實淘寶揀枝好睇嘅就得喇
因為對竿嘅需求唔大
真係要揀 就留意支竿嘅用料
纖維竿偏重 但係韌性好
碳纖偏輕 相對韌性較低（但其實都已經好足夠）
鈦竿 輕巧 韌性強 相對較貴
如果長渣 建議碳纖維 因為輕巧 而且靈敏度高
漁汛傳得快
其他無咩需要揀喇
總之揀枝靚靚仔仔嘅 睇住都覺得開心嘅 就無問題喇

推

其實全部都係睇個人偏好
如果真係想玩碼頭 可以試下前打 落入呢D日本仔玩法
不過建議呢d竿就唔好淘寶喇
詳情可以google

師兄我係淘寶淘左支筏仔岩岩到手 陣間我二點就出去艇釣 用完話你知支筏如何

同埋可以交換下tg大家得閒約出黎釣下魚 交流下心得
我都係新手一名

我朋友淘過好多支竿 佢話淘仔竿都唔差 但佢唔玩筏仔 所以我問佢都無咩意見比到我

路亞軟蟲動作要點做？就咁收就得？

要「的」
想像吓一條蟲仔
抽筋咁款
向前不停「的」動作要好細 節奏隨機
仲要控制泳層
底層 中水 頂層
需要磨練

路亞好似好難中魚 玩過6-7次 未中過魚

新手同問
想買枝hhh165b shimano 筏竿
想問得唔得

磯釣 係咪屋企打定粉先出街

等你消息

前打睇人玩得好勁 但初學會唔會難度太高？

新手即刻買支靚野 一步到位 師兄你有錢既話就去馬

無錢同間唔中釣下的話 淘竿玩下先 想再進一步先買牌子野

其實筏釣難度都好高
有心就可以

硬調筏
如果唔係特殊釣組 唔洗飄住釣都唔錯
靈敏度可能會低D
留意長度啱唔啱自己

想問下用直攪得唔得
細細個跟老豆釣都係用直攪
但上網睇好多斜中係用餅同橫

得 不過直攪冇咁好力
但係喺港水場 其實直攪可以走天下
生餌無冇咩大問題

而且直攪冇咁敏感 但係其實都夠玩

又想問下
枝 new SEIHAKOU FIRATo 同hhh165b有咩分別？

Push